和理非路綫思想武裝［說好的「理」性呢？］打不還手係助紂為虐

果位義士感性上我好敬佩
但冷酷嘅政治思考
話畀我知後果不堪設想

義士畀人打到企唔到跌倒
其實已經係腦震盪
如果再起身捱打
係置自己安危於不顧
雖然話「我驚乜撚，我使乜走」
而且警已報
但大家心知警方幫邊邊
打不還手，只贏得自我嘅道德榮耀
極端嘅任人魚肉，只會助長更多暴力上門
睇片見到藍絲明顯係愈打愈興起愈爽
愈打愈想打
亦係其他藍絲面前做左示範
原來佢地任打唔嬲

如果義士就算唔還手
哪怕擺起防禦姿勢
藍絲每次進攻都要等時機
成本亦增加
甚至擔心義士還擊

義士打不還手，
係和理非路線上
或造成强大而過火嘅道德典範
之後嘅和理非派系如果受到攻擊
如果還擊，係咪就失去左道德高地
令之後嘅抗爭者連以武力制止進一步嘅暴力
都抵受住呢個道德典範而來嘅道德壓力

任人宰割，恐非和理非應走之路

暴力無理性基礎，無限制
武力具理性基礎，而克制

以武制暴，令使用暴力成本增加
令佢唔會隨便打人，打完都唔會立刻追擊
以防還擊

就算唔想還手，都唔好任人打
唔還擊都要走！
每個義士嘅生命都比藍絲可貴

推

無理由屌受害者
佢要還手有幾難姐？你有無諗過佢咁做有咩苦衷
我做唔到打不還手，有人做到我只有佩服。
現場巴打決定咁做,佢又冇叫所有人跟佢，為甚麼要罵他？ 各有各做，您可以勇武，他可以打不還手

推呀
思想準備好重要

同意 而且成本太高就唔係連儂牆嘅原意

如果義士就算唔還手
哪怕擺起防禦姿勢
藍絲每次進攻都要等時機
成本亦增加
甚至擔心義士還擊

我第一句就係話佩服佢
我呢篇係以冷酷理智嘅政治思考所造成嘅政治後果
政治唔係單單有高尚情措同道德委身就大撚晒

暴徒

正式宣告
不再捱打 以牙還牙